國泰投降了

Cathay Pacific updates to media (10 August)

國泰航空最新資訊 (8月10 日)

1. 我們收到乘客及公眾就我們一名被控暴動罪的機師的查詢。根據我們決定機師飛行職務的標準程序，該機師自2019年7月30日起已沒有被安排飛行職務。此外，他自2019年7月15日起亦未執行任何飛行任務。國泰航空明確表示我們對於他將可能受到任何的訴訟事宜，均不發表任何意見。一如既往，我們一直視運作安全及保安為首要考量。

2. 我們證實兩名機場員工因行為不當已被解僱。

【內部電郵】

10 August 2019
Important Announcement

Dear colleagues,

As a global airline group headquartered in the HKSAR, we are required and indeed we are committed to following all the applicable aviation regulations set down both in Hong Kong and in the countries to which we fly, or over which we fly.

Last night, the Civil Aviation Administration of China (CAAC) issued a notice to the Cathay Pacific Group informing us of new conditions we are required to fulfil. These include:

Effective midnight Saturday, 10 August 2019, Cathay Pacific Group employees who support or take part in illegal protests, violent actions, or overly radical behaviour shall be immediately suspended from any activity involving flights to the Mainland and from any activities related to air transportation pertaining to the Mainland.

Effective midnight Sunday, 11 August 2019, the Cathay Pacific Group shall submit identification details of all crews flying to/overflying Mainland airspace to the CAAC for approval. Flights without approval, prior to departure, will not be given permission to land or overfly.

Before midnight 15 August 2019, the Cathay Pacific Group shall report to the CAAC providing details of action taken to step up internal safety controls and improve flight safety and security.

We share CAAC’s views about the paramount importance of flight safety.

Cathay Pacific Group’s operations in mainland China are key to our business. In addition to flying in and out of mainland China, a large number of our routes both to Europe and to the USA also fly through mainland China airspace. We are therefore legally required to follow CAAC regulations and, as is the case with any notices issued by any regulatory authority having jurisdiction over us, we must and will comply. This means that in order for our employees to perform their duties, they would need to satisfy the requirements as set out in the notice above.

There have been a number of incidents over the past few weeks, some involving our employees, which have placed the Cathay Pacific Group in the spotlight. Our primary focus must remain on delivering a safe, comfortable customer experience for everyone who chooses to fly with us. At the same time, we always try to create a safe, supportive environment for all Cathay Pacific Group employees.

Though people may share different views, it is essential that we all respect each other, our customers and members of the public. We have zero tolerance for inappropriate behaviour that affects the safe operation of our flights and the service experience we provide to our customers. We also have zero tolerance for any act which constitutes cyber-bulling, breaches our Corporate Code of Conduct or our Social Media Policy.

We are aware that this has been, and continues to be, a very challenging time for many of us who live in Hong Kong and call this incredible city home. We trust all of our employees will continue to be the service professionals they have always been – and to continue to support one another and to respect one another, inside and outside of work, as we move forward.

We will continue to communicate with everyone to keep you updated on any changes to the business circumstances we are facing.

If you have further questions, please do speak with your GM / RGM or Director.

Rupert

我都係啱啱睇到

仆街國泰

因航真係因航

國家機構都出手, 都已經估到佢會跪。

屌你老母國泰對你好撚失望

都比中信控制左啦 無辦法

屌你今日未完喎好洗到成版國泰喇

失望囉，仲諗住係香港人嘅航空

仆街國泰 仲話係香港人嘅航空公司

今日完左大家再推返上黎

其實國泰算係咁，都係用既定程序嚟做嘢，唔會話對果個人有特定政治立場有例外。同埋機師而家係被停職，如果判咗無罪的話係唔會炒
另外兩個ground因為洩漏客人資料，國泰都保唔到佢哋

Don't blame the victim
喺 CX 被中共逼害嘅時間
更加要多多支持佢

機師停職咋喎
唔算全跪喎
俾人炒嗰兩個係因為洩漏顧客資料喎，點保佢呀

唔割唔割唔割

咪係
樓上班垃圾

不割
幫咗好多了

爆咗狗乘客資料上whatsapp group俾人篤灰
自己唔醒目無計 保唔住

狗改不了吃屎

國泰唔同其他，佢係因為幫手先比人搞
唔割

Bye CX

don't blame the victim

絕對不割, 國泰都係受害者.

係

唔怪佢地

啱呀都係持平啲好
俾人告緊冇得執行職務
同埋洩漏資料呢啲真係死罪

照比緊人工!

邊有投降
你想國泰點講?

唔割

依加理性只會比人屌嫁啦

請善用不推文回覆功能

都算撐得耐啦

推
推

上面屌國泰話跪低果d真係無撚腦
唔該你地唔好好似d藍底唔識獨立思考啦

其實算係咁，起碼冇用政治立場去做嘢
果兩個地勤係衰洩露客人資料
咁樣比人捉到真係神仙都救唔到

屌你地 人地因航比支那國玩啊
點解比人玩咪因爲撐我地囉
割你老母
人地唔飛中國都要飛過中國領土
想人點撚樣做

國泰算係咁 大家不割蓆 對準政權

唔割，國泰太古真係盡做了

不割席，繼續支持國泰

失哂控
係都要拎支持同唔反對你既人變成反對既一群
大陸依場仗真係想輸都難

抵你老尾俾東方狙擊

此外，有國泰職員疑拍攝航空公司的內部訂票系統，顯示警隊乘搭的航班資料並於Whatsapp群組內公開，國泰日前曾就此事致歉並指會作出調查。國泰今日證實有兩名機場員工因行為不當已被解僱。

上面話跪低啲撚樣個腦係咪藍色㗎
你咁樣衰法 侵侵都保唔到啦

洗撚夠未 我警告你地同國泰割既話
香港就剩返啲大陸垃圾航空公司

不割席

推佢老母
仆街國泰

國泰被迫入死路 冇炒到二副已經係佢可行最好嘅一步

中共仆街死

係未唔記得國泰啲仆街野
老細炒輸左期油股票，分階段炒左成千個員工填數

Cathay Pacific Group’s operations in mainland China are key to our business. In addition to flying in and out of mainland China, a large number of our routes both to Europe and to the USA also fly through mainland China airspace. We are therefore legally required to follow CAAC regulations and, as is the case with any notices issued by any regulatory authority having jurisdiction over us, we must and will comply

都講到白
中共癲起上嚟唔俾CA落機
成間公司即死

同意

推

我覺得佢都算係咁 應該頂左好多
唯有睇下點幫到嗰幾個手足啦

又叫 Rupert

堆

未定罪=無罪，咁都唔撚識

CX我地永遠同一陣線
共狗

不割

國泰

分分鐘港龍/快運請返

關中信咩事？

大家唔好咁快同cx割
佢地真係盡左力 係二個ground唔好彩 俾個group內鬼爆料 程序上真係好難保住

香港唔係假定冇罪㗎咩
到底邊個破壞一國兩制 衝擊香港法治

話割果啲一係盲毛，一係五毛

同意 佢

盡左力啦

係囉
有官司係身，唔俾佢飛係好正常
無炒到證明國泰會保佢
唔明有咩好屌

國泰幫左好多啦

佢已經緊左力

*盡力 diu不停打錯字

因你老母咩

We won’t blame the victim
繼續支持國泰
但希望國泰工會會幫助受影響員工

仆街啦國泰

炒果兩個係咪洩漏資料果兩個？係既話其實炒就好正常，反而遊行果個如果炒就一定唔可以兩個性質唔同

唔割！

呢個同今次呢件事完全無關係

槍頭不要向錯，面對不講法律的政權只能如此，讓全世界看清中共吧

唔好洗住國泰先 今日仲未完

作為因航員工
呢兩單野我就咁睇

1. 嗰位義士機師應要每星期去狗屋報到, 因航唔會因為佢有呢個需要要幫佢改roster, 另一方面保釋條件甚至會沒收埋passport 唔比佢離境, 所以因航唔比duty 佢都好合理

2. 被炒嘅應該係嗰兩個cap圖話黑警去踢波嘅on9啦, 因為training 第一日就講要保障客戶私隱, 唔好話佢地流出嘅係黑警, 就算係普通人如果揚開咗都一樣會比人炒, 所以佢地根本就係on99抵撚死, 要流出都用TG啦仲用whatsapp, 搏炒都唔係咁撚蠢

只睇呢個聲明, 因航都係跟公司程序做野啫
可以睇定啲唔使屌住

佢地搞因航我地搞國航有無得諗，一班機上三個人，關左艙門扮暈，死都要佢開艙門....全部野要off load.三幾個鐘再上好客又暈一個，等佢無機飛到翻支那，卡死佢一堆機等佢無機可用

其實唔跪得哂

加油
太古集團加油

聽講俾人炒係因為爆左狗乘客資料
好難救

起碼冇講愛國愛黨，反對暴力嗰啲7野

更正，係國泰唔係因航
不割席

Push

其實國泰都已經撐左好耐，唔好又割

不推文, 不割席,

唔割 只坐因航

國泰飛機餐好撚難食。不了

係冇得屌，客人資料呢樣點講都唔通，一間正常公司保護客人資料係基本，唔理客人身分係咩

其實國泰好大部份股份都係國航擁有。

國泰盡力了

而家要傾既係點幫比人炒個兩個

佢地先係大義

88國泰
永不錄用

屌

其實可以點？ 保佢好似仲衰

唔割呀屌 國泰算係咁

廢物

好撚多5毛係到挑撥
屌 都話撚咗唔割
人地間公司幫助咁耐都要屌 好明顯係想減少示威者嘅朋友

唔撚割呀 國泰唔交出示威者名單又唔見你講 機師被控暴動都冇炒到已經算係咁啦？ 個兩個員工公開乘客資料又俾人周到，好難保到佢地

國泰算頂左好耐
對準政權

唔撚割蓆呀

大家唔好淨係睇標題
兩位被炒者犯咗私隱相關問題
神仙難救。。

國泰證實兩名機場員工因行為不當已被解僱
2019-08-10 HKT 20:45

國泰航空表示，上月30日起已沒向被控暴動罪的機師安排飛行職務；他自上月15日起亦已沒執行飛行職務，並證實兩名機場員工因行為不當已被解僱。

民航局早前向國泰發出重大航空安全風險警示，並提出三點要求。根據國泰航空行政總裁致員工的內部訊息，來往內地的航班對國泰業務十分重要，亦有不少途經內地空域，國泰需要遵從民航局的規管，員工為執行職務，需要滿足民航局的要求。

內部訊息強調，首要考量仍然是為旅客提供安全舒適的體驗，國泰對影響航班安全運作和服務的不適當行為，採取零容忍態度。

有咩好幫
自己做on9野比人炒扯撚死
流出黑警去踢波有撚用
流出林鄭行程就話有用啫

不割蓆唔代表要死攬啲懞撚
要有啲懞撚做炮灰先可以警醒到其他人要做事時醒目啲唔好有痛腳比人捉

利申因航員工

P牌仔
太古有45%
大陸航29.9%
點樣大部份啊

太古佔 45%
國航佔 29.9%
卡塔佔 9.94%

所以國泰又點會唔跪低...

告我入先算

機師公會發動罷工啦

推
跟公司程序做野好過偏頗任何一方 最公平

cls 罷佢老母

唔好再推
人地盡左力 算係咁
講好左唔割

我覺得唔係5毛，係好多人睇標題就當睇晒成篇文章

宇宙大爆炸都唔割！
PP個陣佢幫左我地好多
好多空姐同機司都幫我地！

不合作運動投票

幫到盡啦國泰，仲想點

唉

講得岩 唔係野野都割架大哥

肯撐到咁行無乜邊幾間

再睇睇入嚟留言頭幾個講啲乜

算係咁啦, 只係暫時停職
佢都俾鬼國搞緊

睇定啲先

國泰暫時只係跟程序做嘢

國泰同太古已經幫左好多

標題同頭幾個留言
又帶風向

一早話左唔割

完美演繹送中條例
太古今舖都幫到盡
隨時今朝英國外相搵柒婆都係太古發功

國泰算係咁啦！
老虎蟹都唔會割

咪同一間公司

錫我春袋都唔割

agger

不割啊 真良心 唔好唔記得係國泰工會支持罷工

盡左力了

不割
CX 加油

其實冇衝突, 下畫話佢冇交曬去遊行嘅名單. 佢真係冇交
呢啲一早出左事嘅就任佢嗡

太古幫咗好多架啦。

冇計，大陸出超必禁飛大路線冇得唔跪

［member]比人炒果2個唔醒目 點保[/member]

做下樣嘛

國泰撚會知邊d人有去遊行

隔離post先至講完唔交資料以後都會搭
罷搭因航

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

已經表晒態盡晒力先投降
不要再屌佢喇

多謝對家出牌，搞國泰。
令無咩方向的運動，又可有新的目標

兄弟們，我覺得可以大攪喎

尋日先話拒絕

聲援國泰䕏士
全民三罷

The information leaked were the travel arrangements for a Hong Kong police soccer team, who were due to fly to Chengdu.

算係咁啦

不割!!

cx係受害者。

民航處係大晒，佢落指令cx唯有做野

暫時觀望態度，不割。

佢幫到盡架啦

仆街啦你

國泰工會召喚

好想知如果中國用導彈/武力打咗架民航機落嚟，到抵會受到咩國際社製裁？

好野，以後睇價錢搭

死都唔割，果兩個職員係因為洩漏客人私隱被炒，佢哋係義士但被炒都無可厚非

國泰話哂都係因為撐員工話放工做乜管唔到先俾中共搞，點可以怪佢

Stand with Cathay

以後都唔坐國泰

你不如諗下一個人玩得幾多次？
你有曬名同password資料上曬機，一次半次都話者，攪多幾次隨時國際blacklist上唔到機
始終國際航班最忌呢D飛行安全既野，通報一定全世界

「國泰亦會國民航局要求，提交飛往內地或飛越內地領空機組人員名單」
「要求所有曾參與及支持非法遊行的航空人員，停止執行來往內地航班的職務。」

佢要交所有經佢領空既人員名單俾X國民航局批
有名就可以trace到好多野，民航局搵人一睇FB，有出POST支持過「非法遊行及示威活動」就已經可以唔俾你飛

「飛經」呀! 係「飛經」呀!
好多機去歐州都會飛經X國，例如香港倫敦直航已經要

係咪非法?
佢話既姐，例如無不反對通知書既就話係非法遊行及示威活動

你一出POST/表態話支持，你就有堆航線唔飛得，到時CX咪又俾壓力D crew
所以依單根本就係禁聲來

遲早佢連乘客都可以咁搞

邊兩個行為不當被炒?

你up緊乜？
唔比飛夾硬飛？

Wtf?!!!!!

佢緊係唔會炒架
培訓一個機師淨係由cadet到佢有frozen atpl可以坐係正副機長後面做筆錄已經洗咗超過一百萬，仲未計埋中間到佢升到三柴既培訓費用
機師同空姐地勤唔同，並唔係話炒就炒到
所以今次中國民航局特登加入第三個要求：「炒人有困難？我明，我真係明喎，因為炒咗佢佢最多咪轉去外資航空公司做？反正全球機師荒。俾多條路你，我要國航入主你國泰既董事局囉。唔鋸？以後咪撚飛過中國領空，否則賠錢，再唔係打你落嚟再屈你既機師玩恐襲，睇你仲有冇人搭！依家係明搞你呀，吹咩？」

第三個要求雖然冇講明係要國航入主國泰董事局，但你覺得國泰係所謂提升航空安全既方案唔提出係機組人員同管理層換血，大陸又收唔收貨？

成班盲撚唔好比情緒主導自己

放客人資料，冇計點保....
CX盡左力

白宮聯署請求美國國會確認香港警察為恐怖組織

記得check email confirm

絕不與太古集團割蓆

國泰bye bye

唔割呀 點都唔割太古呀

就算今次被迫跪低，係咪都要開始諗諗之後點算，如果唔係次次比人揸實個春袋，真係叫你做咩都得。今次就話大把人體諒，到下次真係逼到你賣香港人，你都係死。同埋比crew啲資料比中蟈其實都幾大件事，佢係咪講實咗已經妥協哂3個要求。

佢地應該算用左盡可能最低既犧牲去回應
飛唔到大陸領空真係大鑊
現實好難做到完全同大陸割席
不如等佢係大陸度賺多少少回饋香港
但交名單又真係

點唔投降，佢唔跪所有國泰機入唔到中國領空

係....佢玩到領空真係屈死

工會唔擺工唔係人

其實都真係好盡力，換轉你係cx高層可以點？唔止放棄飛中國，仲無得飛經中國.....

佢無秋後算擺工人士仲想點？

停職咋
冇跪晒

分化撚 人地已經幫到盡

[煽動內鬥］國泰單野就係要你地香港人自相殘殺

大家諗一諗

柒都唔割啦
有冇野可以幫到嗰兩位

Facebook見到，禁飛中國領空真係食得屎㗎
歐洲線唔使飛
所以點都唔可以割！

係，而且港龍大陸線生意好
要生存要學下古天樂咁
賺完大陸錢再幫香港

國泰其實真係好慘 比大陸禁住黎打 佢已經幫左好多
兩位手足呢單都無得揀 大家以後做野真係要做好保護措施 TG又好呢到都好

對準！係仆街民航處

係中國民航局，唔係香港民航處

算係咁，有case停職。
但另外兩個咩事？

執粒都唔撚割

要體諒，寬容小小

sor冇講清楚

仆街中國民航處

Sor冇講清楚

局

不割 支持國泰

重想點撚樣 由六月到依家咁耐 要做一早做左班crew啦
今次真係撐唔到耐 比大陸狗查crew 就已經預左

不割！

[煽動內鬥］國泰單野就係要你地香港人自相殘殺

話要割 因航898個啲不如分享下有咩高見？

依個係FIR，唔係領空

領空=領陸和領海上空的空氣空間
中國領空係包住成個香港(你知佢畫到幾大架喇)，即係邊到都飛唔到出去

對因航好失望

cx跪係無可厚非
搵工會幫手啦

繼續支持國泰

可以向南飛

講真停飛係既定程序 國泰都一直幫到盡啦
同埋停飛又唔係炒 至少唔係奶共即刻炒佢割蓆
唔係間間都可以挨到咁耐咖

其實都唔算跪哂、算係做下樣唔得罪中共架啦

part 1 國泰嘅13：00開始

part2
起碼可以唔洗直接經支那國土範圍
同埋如果國泰真係去到咁盡 cut支那啲雞肋機嘅話 邊個冇得去移民？
btw 巴打邊度搵領空範圍 搵極都係得東海嗰邊

國泰算係咁
面對國家級機器
同埋佢地都係想保住其他員工
下一步唔知點spin 好

無補充
請手足理性思考

無錯
唔好Blame the victim

Don’t blame the victim
手足要理性分析
唔好俾人玩返轉頭

投你老母咩，8月5佢地有份罷工，200幾航班取消呀，唔割

sor禁錯負皮

yes

領空=領陸和領海上空的空氣空間
咁你知中國將個領海劃到幾大架喇

國泰幫左好大忙 而家人地跪低都無辦法 人地出到政府機構施壓 而家國泰需要我地幫忙 如果我地咁都割係不忠不義既行為

佢都盡力保 無炒咗佢

咁如果玩到咁大嘅話
國泰可以唔洗再做啦 炒晒所有出過嚟嘅都得啦

而如果向南飛起碼有兩個好處
第一：可以唔駛再受支那嘅航空管制而令航班delay
第二：領空費應該可以平啲？（呢個要請航空界巴絲解釋）
雖然向南飛或者會要用多咗油 但係香港人唔介意畀多幾百嘅

咁上下啦，國泰如果係奶，早就主動發聲明話炒了
佢地已經得失左大陸，既然還是有點良心的，香港人多多支持吧

多謝一直支持平反8964，多謝一直支持天安門母親，多謝一直支持結束一黨專政，多謝一直支持維權律師，多謝一直支持蘋果日報……

黑警歸黑警 員工的確操守有問題
會唔會有人想幫襯隨意洩露客人資料既公司？

至於另一個 停職又唔係炒